721 三個月 小牛農莊老細：搵到證據咪起訴我羅

搵到證據咪起訴我羅

「7.21元朗恐襲」發生至今3個月，數百白衣狂徒衝入港鐵站無差別暴打巿民的恐怖情景，仍歷歷在目，惟警方至今拘捕34人，當中僅6人被落案檢控參與暴動罪，人數明顯是九牛一毛。《蘋果》找到一名被警方拘捕但未被檢控的「白衣人」，他承認當晚曾在西鐵站附近增援，更爆料指「教訓」示威者是元朗六鄉的主意，惟演變至無差別暴打巿民是意料之外，但他仍死撐事件只是小事一樁，還矢口否認傳媒拍攝到手持武器追打巿民的人是自己，更囂張的說：「（警察）搵到證據咪起訴我囉！」就連十八鄉鄉委會主席也盲撐「白衣人」，還嫌警方拉34人太多，更批評「警方控告暴動罪係過分咗」。

相關新聞：【7.21元朗恐襲3個月】擔心元朗恐襲2.0？ 十八鄉主席煞停元朗人搞自衞隊

廣告

根據警方回覆《蘋果》稱，7.21事件至今僅拘捕34人，年齡介乎18至60歲男子，涉嫌「非法集結」或「參與暴動」。新界北總區重案組經調查後，暫控當中6人各一項「參與暴動」罪。當中包括勝和「囝囝」門生「懵良」林觀良、在衝突現場心臟病發的「飛天南」吳偉南、運輸工人王志榮、電纜技工黃英傑、車行銷售經紀林啟明及燒烤店東主鄧懷琛等，全部人押後至10月25日在粉嶺裁判法院再訊。

至於其餘28名被捕人士，警方仍在調查，未被起訴，其中58歲水蕉新村居民鄒瑞常是被捕人之一，早前他因捲入一宗涉款達億元的投資騙案，被《蘋果》踢爆而被警方拘捕，案件仍在調查，目前仍在保釋階段。

相關新聞：【7.21元朗恐襲3個月】白衣狂徒大搜查 眼利網民逐個fact check

擁有一頭白髮特徵的他相當易認，剛巧在7.21前一日，他身穿搶眼的粉紫色恤衫出席撐警活動時，接受電視台訪問，聲言「7.21元朗將有一場好戲」，叫記者來採訪，惟翌日在元朗站衝突現場，發現一名身穿同款同色恤衫，連佩戴於頸前的大玉配亦九成相似的白頭佬，持棍追打市民。事後他於8月29日被警方拘捕，目前以1千元保釋，每月返警署報到1次。

踏入「7.21元朗恐襲」3個月，由白髮變黑髮的鄒瑞常，日前在水蕉新村的家接受《蘋果》訪問，他矢口否認片中人是他，「now記者講似我，（警察）咪拉咗我囉，人哋（片中人）戴咗口罩，唔可以話係我，梁耀宗都係白頭髮㗎！」他更堅稱，自己在7月20日接受訪問後當晚已將頭髮染黑，被記者質疑時繼續死撐：「美源髮采好簡單，摷兩吓就變黑㗎啦！」

不過，本身在圍村長大的他承認當日有現身聲援，當有傳示威者會入元朗挑釁村民和搞祠堂時，元朗六鄉村代表、鄉委會已開緊急會議商討，結論是有人提議出動千人「教訓」示威者。「新買咗幾百支藤條，仲係靚嘢嚟，當時只係想教訓吓示威者，等佢哋收歛，唔係想殺咗佢、打斷手腳，如果真係打，就唔會攞條手指公咁幼嘅藤條啦。」他更強調，有鄉紳早已叮囑各人只針對「教訓」黑衣人，其餘市民「唔好亂嚟」。

他憶述當日下午2時，一眾村民聽從指示在多處集合，「有事先call出嚟，冇事就散」，之後一切平靜，他晚上10時半已回家，但其後突然接到通知指「南邊圍要人」，「我已經返咗屋企，於是再出去囉，有事要幫手，一定要聚集啲人先可以抗衡，我哋咪企喺度對峙囉！」他稱直至元朗區助理指揮官（刑事）游乃強帶隊入村，他就離開，但他堅定的說：「佢（游乃強）一入嚟就話冇嘢嘅，抄吓身分證啫，安撫吓（白衣人）。」據他所知，當時抄了過百人的身份證，之後更有人被帶返警署調查，「冇事咪放佢走。」

雖然鄒瑞常無被抄下身份證，但8月29日他因另一案件到警署報到時，被警方以涉嫌參與7.21事件被捕，他直言不擔心被起訴，「搵到證據咪起訴我囉！」對於當日演變成無差別打巿民，他理直氣壯指全因示威者挑釁而起，「（立法會議員）林卓廷帶住成班人嚟，又開消防喉射水，又噴滅火筒，有啲後生仔（白衣人）控制唔到咪衝上去，見人就扑囉！」但他認為不算很暴力：「你都見啦，當日有幾多個傷，傷得有幾重吖？」

「7.21元朗恐襲」一直被外界形容為「抗爭運動」的轉捩點，更揶揄「警鄉黑勾結」令警隊名聲一鋪清袋。作為十八鄉鄉委會主席的程振明卻有不同看法，他認為7.21不算暴動，「呢啲只係毆鬥，又唔係有刀，警方控告暴動罪係過分咗。」他更指，警方至今拘捕34人是太多，「睇返啲片段，當時正式參與（打人）得10幾個。而家拉嘅，可能曾經喺附近出現過，因為佢哋全部冇戴口罩最易認。 」

立法會議員林卓廷則批評，當時現場施襲者至少過百人，但警方至今僅拘捕34人，根本是冰山一角。而被元朗人反指帶隊及主動挑釁白衣人，他批評是捏造事實，他澄清當日只與兩名同事入元朗，並非帶隊，而市民自行以消防喉射水是保護自己，並非由他指使，「我facebook直播晒㗎，佢哋唔認係施襲者，搵我做代罪羔羊囉，如果係我生事，警方拉埋我，現在警方搵我做證人認人㖭呀！」

蘋果記者

------------------

push 幫佢搵證據

Push

呢個白頭佬唔係小牛農莊老細
不過佢咁撚串話打人既似梁耀忠？！？！

其實721點都要處理
呢條撚屌一定死撚硬㗎喎
keep好呢份報導第時寄去佢個閪農場bin c

咁如果搵唔到。。。
咪。。。你囉

下 依個白頭佬唔係咩
佢打立場姐姐

係時候搞個 尊重宗教自由大遊行

洗唔洗每秒 24p 逐格重温？

lmaaaaaaaaaaaao

This little shit

think they will protect you lolllllllllllllllll

有冇人知？

等到香港贏咗一定第一時間清算班牛屎佬

係wo
佢兩個有d似 除左髮型

小牛冇人裝修？

唔會買佢的黑心菜

牛屎佬真係正仆街

千萬唔好用火魔法

蟲魔法

個白頭佬賣汽車零件架
小牛農莊條友黑黑實實你都認得錯
仲怪人拉唔到人

當日冇燒村真係.........

鄒瑞常＝接受訪問同721恐襲著同一件衫嘅天才
小牛農莊老細 = 打立場姐姐

仲有燒烤場嗰個
冇人幫佢個場整場超級BBQ?

sry 記錯

君子報仇 十年未晚

我認錯人 唔係小牛農莊老細來

推

呢個冚家產仲大放厥詞 鶳佢都唔過分

證據照揾，準備好鶳

好驚訝360燒完又燒但係條仆街個農場仲完整無缺

又助功

牛屎佬真係唔怕俾老共消失

哦 小牛農莊

唉

又助攻？煲撚大佢

屌你老味

三個月都仲未拉到人

點解冇神獸對付呢班冚家鏟

個場喺邊？
呢啲人要對付下先得

推多次

佢唔你話你無證據 而係話唔驚你地所謂嘅證據啊

死仆街

好撚串

屌佢老母

3個月啦

更批評「警方控告暴動罪係過分咗」

示威者和平示威畀的士車斷腳咪暴動lo

我真係屌你老母

踩到上心口wo

唔啦唔撚起訴啦
不如你出嚟隻揪啊

燒烤店東主鄧懷琛

打立場姐姐企前面條友咪你囉,好清楚

講野口吻十足十放火燒山個個痕仔咁

話時話小牛農莊條冚家鏟拉咗未

勿忘721

田地既野緊係唔好用水魔法啦

on9少陣,721直播佢企最前,影到高清樣

屌你老母

原來10月25日在粉嶺裁判法院再訊

搵完啲狗都唔會告自己友啦
你去告佢分分鐘唔同你開file添啊
仲要市民做埋佢地嗰份 屌

但他認為不算很暴力
我屌你啦

快啲眾籌搵人私人檢控佢地

【革命心態推升篇】 1021元朗見

入嚟睇文幫推 plz

小牛嗰個返咗大陸呀

絕子絕孫啦

你估班狗告到佢咩
上唔到法庭囉喎咪可以召喚神獸

條友爆左咁多料既

垃撚圾，死鄉黑做共狗condom

泰國

希望天災浸撚爛佢個農莊

1推

diu

唉，

解散警隊

住南邊圍？
下次入元朗燒村

發夢佢有日俾人鶳

佢知唔知自己俾人影晒
係咪廢老唔識上網

屌你唔識就唔好作標題放假新聞啦

麻煩蘋果每一個星期出po重温一次
香港人太善忘又太易被人spin走
831都可以撐到政府出嚟做戲咁多次
721我地到底得過咩回應

有無人做園工

希望林鄭盡快回應市民訴求，令香港變返正常。

咁講算唔算自認左

港父人都敢ฆ่า
個老細mola

幾時先會俾天收？

咁撚串 等變小牛火化場啦

搵唔到證據就會搵你
睇你想搵到邊樣先

唔好搞人地d田地乜乜柒柒

不如私了佢啦

佢都on9，斷到咁正真係以為自己走得甩？遲早都condom架啦！話你地唔讀書真係無講錯

小牛焚化爐

證據一早有啦
係班狗唔撚拉咋嘛

721不得不推
條on9廢老仲以為自己好醒不停爆料
警犬+牛屎佬豬隊友 真係笑撚死人
蘋果應該做多啲呢類專訪 做多兩次就夠曬證據

有曬片都係冇證據架啦
點樣先算係證據黑警話曬事

今個星期周未入元朗？

now個節目明明訪問過佢

希望有人可以幫佢嘅農場翻新一下

哩個呢？

好難講，有中聯辦撐腰 警方都唔敢做野 分分時大部分人已經踢保

既然都冇法治，咪鶳你囉
係都要主動辣㷫翻我地

係呢件事上都係要用翻deadline戰略
和平示威 deadline 升級 私了

近日秋高氣爽

欠裝修

白頭果個呀嘛,唔洗起訴你,送你落地獄

再推

咁撚串？到時做condom 唔好喊

屌你老母咁撚柒串

路障手足全部入黎！

點解仲未有神獸？

有無證據都可以私了

借分享 反送中運動警方行動紀錄
非編著人員
如版權被侵犯請通知

入黎睇下有無認得既手足
救手足啊，幫手推推
留意comment 同picture 戈到仲有update ga，唔係淨係得一樓有
個po 起碼有100up手足等緊你救
已知身份同已搵律師既唔超過10個
救人啊大家

10.20被捕人士整合

唔洗拉啦
準備俾人打到殘廢

蒙左面個個就唔係我黎

你最好就期望搵到證據
搵唔到嘅你下場真係諗都唔夠膽諗

依家佢出貨依會貼咩label呢？